.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--The-Lantern-King:

Король Фонарей (`The Lantern King <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=95>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Смеющаяся Ложь (The Laughing Lie)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХН`

Хотя Король Фонарей чаще всего выглядит как парящий шар света, окруженный рунами, образующими тонкую корону, Старейший смеха, озорства и трансформации приобрел головокружительное множество образов.
Он часто принимает альтернативные формы для розыгрышей, и даже другие Старейшие не застрахованы от его проказ.
Хотя он настаивает, что его шалости только побуждают легкомыслие и подавляют надменных снобов, создаваемый им во имя добродушного веселья хаос, в лучшем случае смущает тех на кого он нацелен, а иногда и смертельно опасен.
Король Фонарей бродит по Первому Миру больше других Старейших, и его можно встретить как на переполненных рынках, так и в одиноких переулках.
Его часто сопровождает "Ведьмовской Рынок" - путешествующий караван артистов и торговцев, который служит ему двором.


**Эдикты**: Шутить, искать новые шутки, оставляйте зажженные фонари в необычных местах

**Анафема**: Быть предельно честным, испортить или объяснить хорошую шутку

**Мировоззрение последователей**: ХН, ХЗ (CN, CE)

**Царство**: Первый Мир, без постоянного места

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 78


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 126-127

**Божественная характеристика**: Интеллект или Харизма

**Божественный навык**: Обман

**Предпочитаемое оружие**: кинжал

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/delirium`,
:doc:`/lost_omens/Domain/passion`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`
| **2-й**: :ref:`spell--h--Hideous-Laughter`
| **6-й**: :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph`





.. include:: /helpers/actions.rst